♚鄧梓峰- 被稱為巴斯光年的男人

鄧梓峰（英語：Patrick Dunn，1962年8月4日－）

鄧梓峰於加入娛樂圈前為皇家香港軍團（義勇軍）軍人，當軍團於1995年解散時，他的軍銜為中尉，他曾經負責執行在邊境禁區的水塘堵截非法入境者等任務。此外，鄧梓峰有小型飛機駕駛執照，擁有逾300小時飛行經驗；為香港飛行協會會員及香港航空青年團上尉。近年人們指鄧梓峰的樣貌像卡通人物巴斯光年，引起網民討論。另外，鄧梓峰於2013年起擔任「梓峰教育」的行政總裁。

鄧梓峰：有件事情是挺有趣的，這麼多年我給中央台一個中秋節目當主持我都堅持說粵語，然後有一年導演忽然對我說「不如講普通話吧，為甚麼不講普通話？這個節目是在中央台播放的」「如果講普通話你在全國任何一個城市拍也行，為甚麼要來香港拍？要不你直接在中央台找兩個講普通話的主持也行，為甚麼要找我來做？」當時那個台長在旁邊聽到覺得很有道理，然後就跟導演說「以後，鄧梓峰都講粵語吧」結果，每一年我都給中央台用粵語做節目，然後，他們再自行配上字幕。我猜，我應該是唯一一個在中央台講粵語的人。

語言
廣東話、英文、德文和法文

人都未殺過件既上慰

咁講林過雲咪可以做三星上將

依個真
成個解放軍都係解散算尻數喇 拎軍營達地起樓仲實際

不如你去新加坡對李顯龍講番同樣說話, 無穿無爛番到香港我話你好野

on9 logic

李顯龍係軍事專家呀？

可能同解放一樣叻摺被呢

有冇食過陳x菁

李顯龍係退役准將, 都係冇打過仗

咁佢d 軍銜都一樣冇咩指示性

你UP乜春, 指乜撚野示?

照佢咁講，咁二戰後d將領都係流。全部都無打過大仗

十全